xda發文挺三星Note8：系統優化不再是問題！一加5尷尬

xda發文挺三星Note8：系統優化不再是問題！一加5尷尬 原文網址：

經過對Note8的測試，三星系統的實際使用體驗不再糟糕（Note8對比PixelXL，1+5）

PlayStore應用內滑動效能 從左到右分別三星Note8-一加5-PixelXL 上面是cpu排程，下面是幀渲染時間，下面的綠線是16.6ms線，超過則有掉幀。 可見Pixel排程非常激進，而且完全沒有掉幀。是現在安卓陣營應用內流暢度標杆。 一加5排程比較活躍，cpu頻率經常跳動，掉幀數也多了一些。 三星Note8排程中規中矩，有一些掉幀但是比一加5表現還要好。

類應用內滑動幀率測試還做了好幾個，大概結果都是一樣的。 三星Note8應用內滑動流暢度持平或略好於一加5，但二者照比Pixel都還有差距。

然後測試了Gmail PlayStore和油管三款應用冷啟動速度 測試進行150次記錄每次時間，繪圖。 可見由於驍龍821效能制約，Pixel在這個測試中已經被17年旗艦遠遠甩開 而一加5由於排程激進依然是開啟應用最快的機器 三星Note8和一加5已經非常接近，大概在0.1-.2秒的差距。

最後進行了多工的測試 這個測試結果難以用圖表表現 xda也表示相比較於Note7和S8，三星Note8的後臺能力提升顯著，可以hold住兩倍之多的後臺應用。其後臺能力在日常使用中完全不是問題。 總結來說，三星系統卡頓緩慢的問題，在Note8身上已經基本消失。雖然應用內掉幀表現比不上Pixel。但已經小超強機一加5。一加5因為動畫快和排程激進，在應用開啟速度上還有一些優勢，日常用起來也給人一種更敏捷的感受，但三星Note8已經基本不差。 另外就是後臺能力有了翻天覆的提升，這點在日常使用中對體驗提升明顯。 但是需要指出的是，以往的三星系統依然因為使用一段時間後效能會下降而為人詬病。這點我們短時間內並無法測試。這個測試只是指出新機的效能已經不是問題。到底會不會越用越卡，還需要觀察。 最後是使用中發現Note8唯一的缺點：續航表現一般。 原文網址：

我想講玩過咁多部note8 demo都係唔流暢

你係咪鬼 如果唔係你點解質疑三星 質疑碌八

大家都係xzp用家 唔好咁樣落三星面啦

Note 8玩多幾分鐘就窒 三星特色黎

但是需要指出的是，以往的三星系統依然因為使用一段時間後效能會下降而為人詬病。這點我們短時間內並無法測試。
3個月後等你再黎過

touchwiz最大問題係用耐左lag 到hihi

我唔否認xzp好撚正，不過u11仲要比佢好少少）除左拍攝）

落鋪玩下zxp同u11, 再玩下碌爆，親身體驗下就明

S7用咗大半年，無變慢或lag

835肯定LAG
8895先好少少

shamesung os 狗也不屌

用緊s7
stock rom 真係會愈用愈慢
後來刷左個superman rom （xda既）
好順，又無晒d 垃圾preinstalled

公平啲講，如果三叔堆s8, note8 出pure android 版嘅話，我覺得有吸引力